契媽的仁慈 - 史蒂夫與戴夫的故事

史蒂夫喺一個啱啱喺大學畢業嘅人，從大學開始已然不斷接觸技術分析。大學開始已經博學多聞，米奈爾維尼、超級績效、笑傲股市、關鍵買賣點: 突破實戰交易的科學與藝術等等，所有書都讀過。數年前，更用大學做兼職賺嘅所有錢，買咗機票去美國參加米奈爾維尼舉辦嘅Master Trader Program。三日所學投資嘅知識令史蒂夫獲益良多，令史蒂夫更深深明白VCP、low risk high return、Pivot point、3C pattern背後嘅理念。回到香港後，史蒂夫努力重溫美國所學，VCP、cup with handle、low cheat、Power play、Double bottom、MACD、RS、KDJ 。史蒂夫心中所想，我已經準備好玩玩了! 開心地抱住想三位數字回報，進入市場。

戴夫喺史蒂夫中學及大學朋友，大學開始已經住hall、食女。由細到大無睇過任何一本投資書，甚至連睇圖都唔識。大學畢業後，上連登發現跟契媽就搞惦，所以將所有錢all in 契媽。然後每個月出糧之後，買入TSLA、ARK fund、Bitcoin 等。雖然戴夫仍然唔明史蒂夫同佢講嘅VCP、過度延伸走勢等，只覺得喺一個癲佬發up瘋，每次見面都好似喺青山探病人咁。但戴夫坦白地同史蒂夫分享自己生活嘅一切。戴夫每星期放工後都會去建興大廈叫雞，所有國籍嘅雞都試過。

十年過去，戴夫早已經同空姐女朋友結婚。雖然幾年前中咗梅病，好彩發現得早，好快無事。戴夫早已經靠投資獲取極高回報，40歲已經享受半退休生活，亦早已買樓、有靚車。但戴夫無改變，仍然樂於與史蒂夫分享生活點滴。

十年過去，史蒂夫喺屋企望住書櫃上本本厚厚嘅投資書，每一本都俾佢睇到又熟又爛。笑傲股市每一張圖佢都深深記住。但史蒂夫仍然同父母同住，長年投資學習令佢識唔到女朋友。每年做一百個交易，跟哂所有VCP、咩pivot point，都唔夠戴夫無個月all in TSLA、bitcoin。TSLA 太延伸唔可以買.......每個月做咁多、投入海量時間都及唔上一個連圖都唔識睇嘅戴夫。史蒂夫心入面講: 到底邊度出錯呢?

All in 契媽，享受人生

閱

明明有答案抄係都要自己亂試

寸緊我個傻西朋友 你老味

等於老豆俾1000萬你再加張黑卡任你用，仲要死出去打工

this is the beauty of ETF

有條撚樣話ark 好高風險

叫佢買2800 la

高質

雖然幾年前中咗梅病 睇到呢句笑撚左

因為，史蒂夫冇報龔成的股票班

我冇補充

睇睇佢PrivatevAccess 同Twitter嘅分別,你就明米sir贏就谷(出twitter)，輸就縮(唔講)

咁都係人之常情 對佢嚟講重點始終Win/Loss Ratio

佢喺有績效，唔可以稱得上喺超級。搞呢樣果樣，最後都唔喺跑贏契媽好多/輸俾契媽 Buy now! Set Buy stop! Sell half now to lock 10% profit 原來都喺贏唔到契媽

等於求學不是求分數咁on9

佢六年平均220% Return喎 做下功課先屌啦

笑左 寫得唔錯

因為你跟錯人
而家跟j law 日日開香檳

巴打心水清,港股日日放煙花

契媽不仁慈了

享受人生未

戴夫唔好咁快跳落去住
等史蒂夫教埋你點解要止蝕先